Коллекции
---
специальные структуры данных
для эффетивного выполнения некоторых задач (хранение, извлечение, представление)

7.1. Краткий обзор
---
Коллеции имеют целый ряд общих интерфейсов.
Среди них 
 - Collection<E>
 - List (классы ArrayList, LinkedList)
 Связный список - последовательность узлов, каждый узел содержит элемент списка.
 Коллекциями пользоваться удобнее
 Множество от интерфейса Set - элементы не вводятся на конкретные позиции, не допускается дублирование элементов
 Очередь, представлення интерфейсом Queue сохраняет порядок ввода элементов, можно вводить только в хвост, а удалять 
 из головы.
 Очередь, представленная интерфейсом Deque, имеет двусторонний доступ(вводить и удалять с обеих концов)
 Интерфейсы всех коллекций - обобщенные
 параметр типа обозначает тип элемента коллекции
 Рекомендуется как можно боьше пользоваться интерфейсами в коде
 List<String> words = new ArrayList<>();
 класс Collection
 
 ####7.2. Итераторы
 У каждой коллекции есть свой способ перебора элементов.
 интерфейс Iterable<T> - супертип для интерфейса Collection
 Iterator<T> iterator()
 remove() удаляет элементы, удовлетворяющиезаданному условию
 см пример 72
 но можно расширенный for
 интерфейс ListIteraor более удобен
 
 #### 7.3. Множества
 Хорошо когда порядок элементов не имеет значения
 интерфейс Set реализуется классами HashSet и TreeSet
 ThreeSet отсортированный порядок
 класс ThreeSet реализует интерфейсы  SortedSet и NavigableSet
 
 #### 7.4. Отображения
 хранятся связи ключ-значение 
 put() ввести новую пару
 HashMap - если не важен порядок 
 ThreeMap обход ключей в отсортированном порядке
 
 #### 7.5. Другие коллекции
 кл Properties - отображение, которое легко сохраняется и заружается в простом текстовом формате
 обычно для конфигурации и хранения свойств прикладных программ
 особый синтаксис
 можно записывать файлы конфигурации и считывать их
 реализует интерфейс Map(Object, Object)
 
 #### 7.5.2. Множества битов
 класс BitSet - множество для хранении пследовательности битов.
 размещает значения в массиве типа long
 методы для естановки значений отдельных битов или всех битов сразу
 данный класс не относится к категории коллекций, т к не реализует интерфейс Collction<Integer>
 
 #### 7.5.3. Перечислимые множества и отображения
 класс EnumSet
 Для накопления множеств значений перечислимого типа вместо класса BitSet используется класс EnumSet
 нет открытого конструктора
 для создания множества есть спец фабричный метод
 доступны методы из интерфеса Set
 класс EnumMap - отображение с ключами
 
 #### 7.5.4. Стеки и разнотипные очереди
 Стек - структура данных
 элементы можно вводить и доставать только с одного конца - вершины стека
 стопка тарелок
 Очереди - вводим элементы в конец очереди, забираем из головы
 есть разные очереди, интерфейсы Queue и Deque
 ввод элементов в середину не предусмотрен
 класс Stack вместо него сейчас ArrayDeque
 интерфейсы Queue, Deque
 классом ArrayDeque (см пример)
 Очередь с приоритетом доступа - вводим элементы, сортируем
 при вызове remove() удаляется меньший элемент
 (см пример с очередью)
 
 #### 7.5.5. Слабые хеш-отображения
 класс WeakHashMap
 удаление пар ключ-значение, когда единственная ссылка а ключ есть в записи хе таблицы
 Слабые ссылки для хранения ключей
 объект типа HashReferance - хранит ключ
 если объект доступен тольо по слабой ссылке - его удаляют
 
 7.6 Представления
 ---
 легковесные элементы
 реализуют интерфейы коллекций, но не хранят элементы
 keySet () и values () из отображения дают его представления
 Arrays.asList()
 
 #### 7.6.1. Диапазоны
 Из списка можно составить представление его подсписка
 Любые изменения в подсписке, в том числе установка,
 ввод или удаление элементов, оказывают влияние на исходный список.
 Для сортируемых множеств и отображений диапазон указывается по
 нижнему и верхнему пределам. ПРИМЕРЫ

#### 7.6.2. Пустые и одноэлементные представления
классе Collections имеются статические методы для
получения неизменяемого пусгого списка
имеются статические методы для получения множества или списка с единственным элементом
если в методе требуется отображение атрибутов и такие атрибуты отсутствуют
doWork(Collections.emptyMap());

####7.6.3. Неизменяемые представления
когда не нужно изменять элементы и копировать плохо
надежно
Все модифицирующие методы генерируют исключение,
если они вызываются для неизменяемого представления